====== 29. A História do Servo Sem Compaixão ======

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-29-01.jpg?direct&}}

Um dia, Pedro perguntou a Jesus: “Senhor, quantas vezes eu preciso perdoar o meu irmão quando ele me ofender e fizer algo contra mim? – Até sete vezes?” Jesus lhe respondeu: “Não apenas sete vezes, Pedro, mas setenta vezes sete!” Com isso, Jesus quis ensinar que devemos sempre perdoar. E para ajudar Pedro a entender, Jesus contou a seguinte história:

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-29-02.jpg?direct&}}

“O Reino de Deus pode ser comparado ao reino de um rei que queria acertar as contas com os seus servos para receber o que eles lhe deviam. Um de seus servos tinha muita dívida, como se fossem cento e sessenta mil anos de salários.”

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-29-03.jpg?direct&}}

“Como o servo nunca conseguiria pagar essa dívida, o rei deu a ordem: ‘Vendam este homem e sua família como escravos para que eu receba, pelo menos, uma parte do que ele me deve.’”

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-29-04.jpg?direct&}}

“O servo ajoelhou-se desesperado diante do rei e suplicou: ‘Por favor, seja paciente comigo. Eu vou pagar tudo que lhe devo.’ O rei sentiu pena do servo e, por compaixão, cancelou a sua dívida inteira e o deixou ir embora.”

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-29-05.jpg?direct&}}

“Quando o servo saiu, encontrou outro servo que lhe devia apenas quatro meses de salário. Embora essa dívida fosse bem pequena, comparada com aquela que o rei tinha perdoado, o servo agarrou o homem que lhe devia e lhe disse: ‘Pague o que você me deve!’”

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-29-06.jpg?direct&}}

“O homem implorou de joelhos: ‘Por favor, seja paciente comigo. Eu vou pagar toda a minha dívida.’ Mas, o servo deixou o homem na prisão até que lhe pagasse toda a dívida.”

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-29-07.jpg?direct&}}

“Alguns servos viram o que aconteceu, ficaram indignados, foram até o rei e lhe contaram tudo.”

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-29-08.jpg?direct&}}

“O rei chamou o servo e o repreendeu dizendo: ‘Servo mau! Você me implorou para que eu perdoasse a sua dívida e eu perdoei. Você deveria ter feito o mesmo com aquele homem, tendo compaixão dele, como eu tive de você.’ Zangado, o rei deu ordens aos seus soldados para que deixassem o servo mau na prisão até que ele pagasse toda a sua dívida.”

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-29-09.jpg?direct&}}

Então, Jesus concluiu: “É isto que o meu Pai celestial fará com cada um de vocês se não perdoarem, de coração, o seu irmão.”

//A história bíblica de: Mateus 18:21-35//
